<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>links on Wilson Villalba</title>
    <link>/links/</link>
    <description>Recent content in links on Wilson Villalba</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/links/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Excalidraw.</title>
      <link>/links/excalidraw/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/links/excalidraw/</guid>
      <description>Excalidraw. Hacer un gráfico ayuda mucho al lector.
Hacer uno no tan perfecto, como de mano alzada, creo que es mejor.
https://excalidraw.com/ lo hace. Tiene más fans que las peliculas de terror.
Exporta a SVG y a PNG y aunque puede ser que el primero suene un poco extraño a muchos, el segundo no.
Se podría decir que excd, deforma de propósito los trazos que hacen a los gráficos, y uno podría pensar si eso es bueno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bibliografía.</title>
      <link>/links/sellos-de-tiempo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/links/sellos-de-tiempo/</guid>
      <description>MyBib.com He encontrado en este sitio una manera muy sencilla de producir las entradas de los archivos de jurisprudencia.
Básicamente uno puede ingresar el ISBN del libro y obtener todas las entradas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sellos de tiempo.</title>
      <link>/links/my-bib/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/links/my-bib/</guid>
      <description>Timestamps. Una de las cuestiones más difíciles en cuanto se refiere a los documentos es establecer su fecha cierta. La costumbre inveterada de antedatar hace que siempre dudemos de cualquiera de ellas.
https://www.truetimestamp.org/ es la página más sencilla que hallé en cuanto a hacer un timestamp. Hay otras, pero si no tienen experiencia, sería bueno que empiecen con esta.
Tenemos leyes, tenemos tratados internacionales, que dan al documento electrónico1 el mismo valor que el no electrónico: el de escribanía, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
