<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>notas on Wilson Villalba</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in notas on Wilson Villalba</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Una conversación.</title>
      <link>/posts/a-conversation/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/a-conversation/</guid>
      <description>La siguiente es una trascripción anotada de una conversación entre un postulante a Ministro de la Corte Suprema de Justicia del Paraguay y un su entrevistador. Postulante:
&amp;laquo;De llegar al meollo de la cuestión cual es básicamente tratar de hacer un esfuerzo denodado en pos de un mejoramiento global de la justicia paraguaya esto implica tener posicionamientos teóricos, filosóficos, argumentativos, de axiología jurídica, epistemología&amp;hellip; aunque esto parezca para el ciudadano común algo muy raro y que sea de muy difícil comprensión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya deja de decir acción causal.</title>
      <link>/posts/deja-de-decir-accion-causal/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/deja-de-decir-accion-causal/</guid>
      <description>¿Qué es acción causal? Bien, aparentemente es la acción que no es cambiaria pero que sin embargo de alguna u otra manera incluye dentro de la documental presentada algún título valor que o ha dejado de ser un título valor o bien no es un título valor. En ambos casos, no es un título valor porque algo que fué x no es x y algo que no ha llegado a ser x no es x.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interés francés.</title>
      <link>/posts/interes-frances/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/interes-frances/</guid>
      <description>Interés Francés. Los americanos llaman french fries a las papas fritas. Los franceses, por primera vez, no tienen nada que ver con esa aberración.
El interés francés es un interés compuesto, uno de sus tantos sabores. En este, la frecuencia de composición no es de un mes como en la ley de Bancos Primigenia, ni es diaria. La composición sucede instante trás instante. Su fórmula es, ya desprovista de la breve formulación de función cuando x tiende a infinito:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interés compuesto</title>
      <link>/posts/interes-compuesto/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/interes-compuesto/</guid>
      <description>Interés compuesto Una definición bastante precisa de lo que es interés compuesto lo da Llambías cuando dice:
ANATOCISMO: NOCIÓN.- ES la capitalización de los intereses, o interés compuesto, de modo que agregándose tales intereses al capital originario pasan a redituar nuevos intereses. Esto es notable desde la misma notación de la fórmula. La del interés simple es:
$$ I = C \times \Delta t \times ratio $$
Casi intuitivamente que esos valores constantes &amp;mdash;salvo el tiempo que pasa&amp;mdash; van a dibujar una recta en las coordenadas cartesianas, merced justamente a que el tiempo sucede instante tras instante:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Que debe saber un juez?</title>
      <link>/posts/que-debe-saber-un-juez/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/que-debe-saber-un-juez/</guid>
      <description>Antes de leer este post, es mejor leer el de interés compuesto.
Saber común. Usualmente ello está contenido dentro de lo que el Código llama los hechos notoriamente conocidos.
¿Por ejemplo? ¿Literatura? Tal vez no. Tal vez no sepan ubicar la cita:
&amp;lt;&amp;lt;A tí también, en lejanas playas de oro, Te aguarda incorruptible tu tesoro, La vasta vaga populosa muerte.&amp;gt;&amp;gt; Pero debería saber que es un terceto porque&amp;hellip; ¿no pasaron por la secundaria?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Regulación de Honorarios</title>
      <link>/posts/regulacion-de-honorarios/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/regulacion-de-honorarios/</guid>
      <description>Regulación de honorarios.
No hay forma de avenir los irreconciliables 32 y 21 de la Ley de Honorarios.
Lo cual quiere decir.
Se supone que es un regla de proporción, no sé como llamarlo de otra forma.
A mayor monto, menor honorarios.
Nuestros jueces, ya es mucho decir, lo toman como una regla de tres. O algo que se le asemeja o recuerda. No creo que lleguen a tanto.
Imaginemos que sí llegan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuál es el valor del Juicio?</title>
      <link>/posts/sobre-el-valor-del-juicio/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/sobre-el-valor-del-juicio/</guid>
      <description>Determinación del monto del juicio. Primariamente, el monto base para el justiprecio es el capital reclamado.
Pero la demanda es por ese monto y por sus intereses, los cuáles no pueden dejar de tenerse en cuenta. En ningún caso. Ni si la actora logra éxito, tanto como si no. Ese hecho le es ajeno a la estipulación del monto del juicio. -
&amp;lt;&amp;lt;Corresponde considerar, a los fines de resarcirtorio de los honorarios de la abogada patrocinante, la demandada, la suma reclamada y todos los accesorios que la actora hubiera logrado si hubiera triunfado en sus pretensiones, ya que esa ha sido su petición en el escrito inicial de demanda, de conformidad a la norma contenida en el inciso a del artículo 26 de la Ley 1306/88.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
