<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wilson Villalba</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Wilson Villalba</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Excalidraw.</title>
      <link>/links/excalidraw/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/links/excalidraw/</guid>
      <description>Excalidraw. Hacer un gráfico ayuda mucho al lector.
Hacer uno no tan perfecto, como de mano alzada, creo que es mejor.
https://excalidraw.com/ lo hace. Tiene más fans que las peliculas de terror.
Exporta a SVG y a PNG y aunque puede ser que el primero suene un poco extraño a muchos, el segundo no.
Se podría decir que excd, deforma de propósito los trazos que hacen a los gráficos, y uno podría pensar si eso es bueno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Te hackearon o te hackeaste a vos mismo?</title>
      <link>/de-otros-lados/hackaton/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/de-otros-lados/hackaton/</guid>
      <description>Cuando los medios periodísticos o los medios masivos o, en general, aquellos que se dominan mass media pronuncian hoy en día la palabra &amp;laquo;tecnología&amp;raquo; se refieren en realidad a la tecnología que nos han traído las computadoras, la electrónica. Cualquier producto humano capaz de generar una situación nueva, sea esta grandes o pequeña &amp;mdash;nunca se sabe cuáles serán los resultados&amp;mdash; las llamamos tecnología; así, por ejemplo, en algún momento de nuestra historia, dejamos de cazar para vivir y parte de nosotros se asentó en lugares que halló propicios; en vez de mudarse cuando la tierra ya no rendía frutos, elegían quedarse en ella y cultivarla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expediente Meridian</title>
      <link>/plra/expediente-meridian/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/plra/expediente-meridian/</guid>
      <description> Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; / [pdf] View the PDF file here. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Árbol de Directorios</title>
      <link>/de-otros-lados/folder-tree/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/de-otros-lados/folder-tree/</guid>
      <description>Es bastante difícil establecer un orden en los archivos sin hacer lo mismo con un árbol de directorios.
Este es el resultado de una primera aproximación.
Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; / [pdf] View the PDF file here. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciar Ejecución</title>
      <link>/modelos/iniciar-ejecucion/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/iniciar-ejecucion/</guid>
      <description>1 Objeto: Acreditar cumplimiento de condición de la providencia de fecha 17 de Abril de 2023, . Iniciar ejecución de la Sentencia Definitiva Nº S.D. 258 de fecha 13 de Diciembre de 2022, , .
SEÑOR JUEZ:
[REDACTADO], en nombre y representación de [REDACTADO], por la intervención que tengo en los autos caratulados [REDACTADO], a Vuestra Señoria respetuosamente digo:
Que vengo por el presente escrito a:
Acreditar el cumplimiento de la providencia del 17 de abril de 2023 que ordenaba se pasen los autos a Tasas Judiciales, antes de que fuera proveído.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denuncia ante el Ministerio Público</title>
      <link>/modelos/denuncia-penal/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/denuncia-penal/</guid>
      <description>1
Objeto: Formular denuncia penal contra persona innominada por hechos que podrían, en caso de verificarse el dolo, subsumirse dentro del tipo descrito en el artículo 251: &amp;lt;&amp;lt;Producción mediata de documentos públicos de contenido falso&amp;gt;&amp;gt;.
Señor Agente Fiscal de Turno:
[REDACTADO]n virtud de la carga de denunciar los hechos punibles inserto en el Código Procesal Penal vengo por el presente escrito a presentar denuncia de hechos que podrían, en caso de verificarse el dolo, subsumirse dentro del tipo objetivo del artículo 251: &amp;lt;&amp;lt;Producción mediata de documentos públicos de contenido falso&amp;gt;&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bibliografía.</title>
      <link>/links/sellos-de-tiempo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/links/sellos-de-tiempo/</guid>
      <description>MyBib.com He encontrado en este sitio una manera muy sencilla de producir las entradas de los archivos de jurisprudencia.
Básicamente uno puede ingresar el ISBN del libro y obtener todas las entradas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denuncia ante la Superintendencia</title>
      <link>/modelos/denuncia-ante-la-si/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/denuncia-ante-la-si/</guid>
      <description>Son varios los casos en los cuales últimamente tuve que recurrir a la Superintendencia. Esto antes no pasaba, al menos no con la frecuencia actual. Pasa muchas veces que no hay suficientes jueces y los mismo son interinados porque la Corte ya no puede nombrar Jueces desde el 1992.
El sistema se va volviendo cada vez más complejo en detrimento del servicio. Eso algo que siempre sucede.
Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; / [pdf] View the PDF file here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicitar suspensión</title>
      <link>/modelos/solicitar-suspension/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/solicitar-suspension/</guid>
      <description> Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; / [pdf] View the PDF file here. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fundar Recursos</title>
      <link>/modelos/fundar-recurso/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/fundar-recurso/</guid>
      <description> Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; / [pdf] View the PDF file here. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una conversación.</title>
      <link>/posts/a-conversation/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/a-conversation/</guid>
      <description>La siguiente es una trascripción anotada de una conversación entre un postulante a Ministro de la Corte Suprema de Justicia del Paraguay y un su entrevistador. Postulante:
&amp;laquo;De llegar al meollo de la cuestión cual es básicamente tratar de hacer un esfuerzo denodado en pos de un mejoramiento global de la justicia paraguaya esto implica tener posicionamientos teóricos, filosóficos, argumentativos, de axiología jurídica, epistemología&amp;hellip; aunque esto parezca para el ciudadano común algo muy raro y que sea de muy difícil comprensión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya deja de decir acción causal.</title>
      <link>/posts/deja-de-decir-accion-causal/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/deja-de-decir-accion-causal/</guid>
      <description>¿Qué es acción causal? Bien, aparentemente es la acción que no es cambiaria pero que sin embargo de alguna u otra manera incluye dentro de la documental presentada algún título valor que o ha dejado de ser un título valor o bien no es un título valor. En ambos casos, no es un título valor porque algo que fué x no es x y algo que no ha llegado a ser x no es x.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interés francés.</title>
      <link>/posts/interes-frances/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/interes-frances/</guid>
      <description>Interés Francés. Los americanos llaman french fries a las papas fritas. Los franceses, por primera vez, no tienen nada que ver con esa aberración.
El interés francés es un interés compuesto, uno de sus tantos sabores. En este, la frecuencia de composición no es de un mes como en la ley de Bancos Primigenia, ni es diaria. La composición sucede instante trás instante. Su fórmula es, ya desprovista de la breve formulación de función cuando x tiende a infinito:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejecución en base a cheques</title>
      <link>/modelos/promover-ejecucion-cheques/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/promover-ejecucion-cheques/</guid>
      <description> Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; / [pdf] View the PDF file here. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interés compuesto</title>
      <link>/posts/interes-compuesto/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/interes-compuesto/</guid>
      <description>Interés compuesto Una definición bastante precisa de lo que es interés compuesto lo da Llambías cuando dice:
ANATOCISMO: NOCIÓN.- ES la capitalización de los intereses, o interés compuesto, de modo que agregándose tales intereses al capital originario pasan a redituar nuevos intereses. Esto es notable desde la misma notación de la fórmula. La del interés simple es:
$$ I = C \times \Delta t \times ratio $$
Casi intuitivamente que esos valores constantes &amp;mdash;salvo el tiempo que pasa&amp;mdash; van a dibujar una recta en las coordenadas cartesianas, merced justamente a que el tiempo sucede instante tras instante:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diligencias Preparatorias</title>
      <link>/modelos/diligencias-preparatorias-copy-1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/diligencias-preparatorias-copy-1/</guid>
      <description>Escrito que solicita diligencias preparatorias</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diligencias Preparatorias</title>
      <link>/modelos/diligencias-preparatorias/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/diligencias-preparatorias/</guid>
      <description>Escrito que solicita diligencias preparatorias</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regulación de Honorarios</title>
      <link>/modelos/regulacion-de-honorarios/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/regulacion-de-honorarios/</guid>
      <description>Una solicitud Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; / [pdf] View the PDF file here. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incidentes</title>
      <link>/modelos/incidentes/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/incidentes/</guid>
      <description>Incidente de nulidad de intimación de pago. Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; / [pdf] View the PDF file here. Caducidad de Instancia. Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; / [pdf] View the PDF file here. Si se quiere averiguar más sobre el contexto de este segundo escrito, el mismo está en hppts://fondo.villalba.is
Administrativo. Nota: Aunque está redactada, el siguiente escrito fue presentado por un colega ante la Sedeco. Me mostró el expediente. Los Consumidores, que cuentan con una &amp;laquo;Ley Que Vino del Mercosur&amp;raquo; cuentan con una herramienta poderosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recusaciones</title>
      <link>/modelos/recusaciones/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/recusaciones/</guid>
      <description>Recusaciones.
Recusación.
Recusación
Aun no encuentro la manera correcta de articular el iudex suspectus. Definitivamente no se trata de una desconfianza de parcialidad fundado en hechos objetivos, sino también en que el juez no puede con la causa.
Otros
Secretaría Extraliminatada ó Eu nao sei exatamente como foi que un belo dia quem brincaba de princesa acostumose a fantasia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Que debe saber un juez?</title>
      <link>/posts/que-debe-saber-un-juez/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/que-debe-saber-un-juez/</guid>
      <description>Antes de leer este post, es mejor leer el de interés compuesto.
Saber común. Usualmente ello está contenido dentro de lo que el Código llama los hechos notoriamente conocidos.
¿Por ejemplo? ¿Literatura? Tal vez no. Tal vez no sepan ubicar la cita:
&amp;lt;&amp;lt;A tí también, en lejanas playas de oro, Te aguarda incorruptible tu tesoro, La vasta vaga populosa muerte.&amp;gt;&amp;gt; Pero debería saber que es un terceto porque&amp;hellip; ¿no pasaron por la secundaria?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I started a blog.</title>
      <link>/de-otros-lados/i-started-a-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/de-otros-lados/i-started-a-blog/</guid>
      <description>Empecé con esta página con ganas de aprender de todo y me sorprende que, habiendo aprendido tan poco, haya recibido tal cantidad de visitas (no se preocupen, sé que muchos son bots).
Trabajo en Paraguay, se habrán dado cuenta de eso, y así como es endeble el sistema judicial dentro del cual estoy inserto, así mismo hay gente que lucha denodadamente porque la Corte adquiera poder. El poder que le falta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sellos de tiempo.</title>
      <link>/links/my-bib/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/links/my-bib/</guid>
      <description>Timestamps. Una de las cuestiones más difíciles en cuanto se refiere a los documentos es establecer su fecha cierta. La costumbre inveterada de antedatar hace que siempre dudemos de cualquiera de ellas.
https://www.truetimestamp.org/ es la página más sencilla que hallé en cuanto a hacer un timestamp. Hay otras, pero si no tienen experiencia, sería bueno que empiecen con esta.
Tenemos leyes, tenemos tratados internacionales, que dan al documento electrónico1 el mismo valor que el no electrónico: el de escribanía, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Regulación de Honorarios</title>
      <link>/posts/regulacion-de-honorarios/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/regulacion-de-honorarios/</guid>
      <description>Regulación de honorarios.
No hay forma de avenir los irreconciliables 32 y 21 de la Ley de Honorarios.
Lo cual quiere decir.
Se supone que es un regla de proporción, no sé como llamarlo de otra forma.
A mayor monto, menor honorarios.
Nuestros jueces, ya es mucho decir, lo toman como una regla de tres. O algo que se le asemeja o recuerda. No creo que lleguen a tanto.
Imaginemos que sí llegan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuál es el valor del Juicio?</title>
      <link>/posts/sobre-el-valor-del-juicio/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/sobre-el-valor-del-juicio/</guid>
      <description>Determinación del monto del juicio. Primariamente, el monto base para el justiprecio es el capital reclamado.
Pero la demanda es por ese monto y por sus intereses, los cuáles no pueden dejar de tenerse en cuenta. En ningún caso. Ni si la actora logra éxito, tanto como si no. Ese hecho le es ajeno a la estipulación del monto del juicio. -
&amp;lt;&amp;lt;Corresponde considerar, a los fines de resarcirtorio de los honorarios de la abogada patrocinante, la demandada, la suma reclamada y todos los accesorios que la actora hubiera logrado si hubiera triunfado en sus pretensiones, ya que esa ha sido su petición en el escrito inicial de demanda, de conformidad a la norma contenida en el inciso a del artículo 26 de la Ley 1306/88.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expediente Finexpar</title>
      <link>/plra/expediente-finexpar/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/plra/expediente-finexpar/</guid>
      <description>Aún cuando pudieran existir constancias en finexpar.villalba.is, creo que puede ser util la inclusión de todo el expediente.
Las actuaciones de segunda instancia están en archivo separado: alzada
Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; / [pdf] View the PDF file here. Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; / [pdf] View the PDF file here. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nota WVPLRA-001</title>
      <link>/plra/notas_en_torno_a_revocacion/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/plra/notas_en_torno_a_revocacion/</guid>
      <description>Revocación. Quiero informar que se me ha revocado el poder que me había otorgado el PLRA para defenderlo en las causas judiciales; y, en la medida en que me lo permitía el CC, a todas las demás personas demandadas con él.
Fue un trabajo muy arduo, insumió muchas horas de análisis y escritura pero ni uno sólo de los casos que se me encomendaron pudieron avanzar en sus trámites. En alguno pude desandar el camino del proceso, evitando el embargo de los sueldos de los legisladores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nota no enviada</title>
      <link>/plra/nota-propuesta/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/plra/nota-propuesta/</guid>
      <description>Asunción, 2022-11-30.
Su Excelencia Dr. Jaime Bestard, Presidente E. S. D.
De nuestra consideración:
Los que suscriben [redactado] y , representante convencional del PLRA, se dirigen a Su Excelencia con el fin de exponer y solicitar cuanto sigue:
El PLRA últimamente ha entrado en una espiral de demandas que parece no tener fin. Alguna que otra entidad financiera incluso nos esta demandando dos veces o cobrando dinero sobre el cual ya que ya se había acordado cosa distinta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informe Anterior</title>
      <link>/plra/parte-del-informe-anterior/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/plra/parte-del-informe-anterior/</guid>
      <description>Informe sobre las dos ejecuciones contra el PARTIDO LIBERAL RADICAL AUTENTICO que hasta el momento me tocó contener. Dos causas fueron las que se empecinaron con los sueldos de los legisladores y sólo dos:
CRISOL Y ENCARNACION FINANCIERA S.A. C/ PARTIDO LIBERAL RADICAL AUTENTICO Y OTROS S/ ACCION EJECUTIVA.- y;
«MERIDIAN SA C/ PARTIDO LIBERAL RADICAL AUTENTICO Y OTROS S/ ACCIÓN EJECUTIVA», Expediente Nº 114 del año 2021.
De ellos me ocupé con la intención de deshacerme cuanto antes de ellos y pasar a los demás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acerca del Sitio.</title>
      <link>/acerca-del-sitio/acerca-del-sitio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/acerca-del-sitio/acerca-del-sitio/</guid>
      <description>Cualquiera puede usar el contenido del sitio en cuanto lo que se refiere al contenido escrito por mi. Puede hacer citándolo, puede hacerlo sin citar. Modificarlo de cualquier manera o criticarlo de la manera más hórrida.
Cuando cometa errores por favor:
Envíen un mensaje en el correo cuyo ícono aparece arriba a la derecha o al grupo de telegram que aparece allí mismo.
O hagan un push en https://github.com/FriendsAtDawn/villalba.is.git
Les agradecería de corazón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contacto</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>Gracias por los comentarios. Ellos no se publican en la página directamente. En cualquier caso en que desee publicarlo, lo haré sin indicar el remitente, a menos que el mismo me lo autorice en el cuerpo del mensaje o de cualquier otra manera.
Las consultas serán evacuadas mediante el email, a menos que desee hacerlo en telegram
Tu nombre Dirección de correo electrónico Se requiere una dirección de correo electrónico. Mensaje </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corporate mugshot.</title>
      <link>/de-otros-lados/corporate-mugshot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/de-otros-lados/corporate-mugshot/</guid>
      <description>Abogado por la Universidad Nacional de Asunción. Mgr. Sc. por la Universidad Columbia. Tengo extensos conocimientos sobre el Derecho Procesal Civil, casi tan amplios como los que poseo acerca del Código Civil. Ello implica necesariamente la noción de varias otras disciplinas, las que quedan insertas dentro de ese marco. Presto asesoría a varias empresas. Algunas en el campo estrictamente civil, otros en el campo administrativo que, como se sabe, comparte campo con el Derecho Penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inconstitucionalidades</title>
      <link>/modelos/inconstitucionalidades/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/inconstitucionalidades/</guid>
      <description> Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; / [pdf] View the PDF file here. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LaTeX.</title>
      <link>/acerca-del-sitio/latex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/acerca-del-sitio/latex/</guid>
      <description>La razón por la cual los pdfs que se comparten en el sitio se ven de esa manera, como impresos, es porque están escritos en \LaTeX.
En principio me costaba imaginar una forma de tachar los nombres y demás datos que pudiera considerarse sensibles en los escritos y esa es la única razón por la cual publicaba sólo aquello que de hecho ya estaba publicado en otro sitio.
Luego escribí el bash que no son más que dos lineas de grep que selecciona todas las variables de mi plantilla.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
