<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>regulación on Wilson Villalba</title>
    <link>/tags/regulaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in regulación on Wilson Villalba</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/regulaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sobre Regulación de Honorarios</title>
      <link>/posts/regulacion-de-honorarios/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/regulacion-de-honorarios/</guid>
      <description>Regulación de honorarios.
No hay forma de avenir los irreconciliables 32 y 21 de la Ley de Honorarios.
Lo cual quiere decir.
Se supone que es un regla de proporción, no sé como llamarlo de otra forma.
A mayor monto, menor honorarios.
Nuestros jueces, ya es mucho decir, lo toman como una regla de tres. O algo que se le asemeja o recuerda. No creo que lleguen a tanto.
Imaginemos que sí llegan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuál es el valor del Juicio?</title>
      <link>/posts/sobre-el-valor-del-juicio/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/sobre-el-valor-del-juicio/</guid>
      <description>Determinación del monto del juicio. Primariamente, el monto base para el justiprecio es el capital reclamado.
Pero la demanda es por ese monto y por sus intereses, los cuáles no pueden dejar de tenerse en cuenta. En ningún caso. Ni si la actora logra éxito, tanto como si no. Ese hecho le es ajeno a la estipulación del monto del juicio. -
&amp;lt;&amp;lt;Corresponde considerar, a los fines de resarcirtorio de los honorarios de la abogada patrocinante, la demandada, la suma reclamada y todos los accesorios que la actora hubiera logrado si hubiera triunfado en sus pretensiones, ya que esa ha sido su petición en el escrito inicial de demanda, de conformidad a la norma contenida en el inciso a del artículo 26 de la Ley 1306/88.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
