<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tsje on Wilson Villalba</title>
    <link>/tags/tsje/</link>
    <description>Recent content in tsje on Wilson Villalba</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/tsje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nota WVPLRA-001</title>
      <link>/plra/notas_en_torno_a_revocacion/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/plra/notas_en_torno_a_revocacion/</guid>
      <description>Revocación. Quiero informar que se me ha revocado el poder que me había otorgado el PLRA para defenderlo en las causas judiciales; y, en la medida en que me lo permitía el CC, a todas las demás personas demandadas con él.
Fue un trabajo muy arduo, insumió muchas horas de análisis y escritura pero ni uno sólo de los casos que se me encomendaron pudieron avanzar en sus trámites. En alguno pude desandar el camino del proceso, evitando el embargo de los sueldos de los legisladores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nota no enviada</title>
      <link>/plra/nota-propuesta/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/plra/nota-propuesta/</guid>
      <description>Asunción, 2022-11-30.
Su Excelencia Dr. Jaime Bestard, Presidente E. S. D.
De nuestra consideración:
Los que suscriben [redactado] y , representante convencional del PLRA, se dirigen a Su Excelencia con el fin de exponer y solicitar cuanto sigue:
El PLRA últimamente ha entrado en una espiral de demandas que parece no tener fin. Alguna que otra entidad financiera incluso nos esta demandando dos veces o cobrando dinero sobre el cual ya que ya se había acordado cosa distinta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informe Anterior</title>
      <link>/plra/parte-del-informe-anterior/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/plra/parte-del-informe-anterior/</guid>
      <description>Informe sobre las dos ejecuciones contra el PARTIDO LIBERAL RADICAL AUTENTICO que hasta el momento me tocó contener. Dos causas fueron las que se empecinaron con los sueldos de los legisladores y sólo dos:
CRISOL Y ENCARNACION FINANCIERA S.A. C/ PARTIDO LIBERAL RADICAL AUTENTICO Y OTROS S/ ACCION EJECUTIVA.- y;
«MERIDIAN SA C/ PARTIDO LIBERAL RADICAL AUTENTICO Y OTROS S/ ACCIÓN EJECUTIVA», Expediente Nº 114 del año 2021.
De ellos me ocupé con la intención de deshacerme cuanto antes de ellos y pasar a los demás.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
